究竟iron man被知識詛咒係咩意思

睇埋今集 都好似冇解釋

冇咁聰明就唔洗做咁多野
蠢人是福咁樣？

可能滑啫啫純粹鳩嗡等tony囉囉戀

岩
類似係能力愈大責任愈大咁
今集就好明顯 因為有能力所以一定要企出黎
THANOS話唔止TONY被知識詛咒
姐係指THANOS都係被知識詛咒 先要啪手指
THANOS智慧唔輸比TONY

同埋太有智慧 不被世人明白

我估啦

當時Thanos要執行計劃 係因為佢既知識 對宇宙資源‘獨到’既見解 所以要去打呢場仗

而Tony就因為佢既智慧（發明同戰鬥上） 要負責保護地球 因為能力愈大 責任愈大
如果佢係普通人 佢根本唔需要同 Thanos 打 更加唔需要為人類/正義而死
但佢既知識令佢變成呢個角色

句句對白都解釋套戲十粒鍾都未做完

Btw簡單黎講就係佢太聰明 明白好多野 所以好多責任背負住

能力越大責任越大

故弄玄虛到

我發現呢句野係照妖鏡嚟，蠢人唔會明

你呢句嘢都係國王的新衣嚟

無知是福 會唔會易明啲

咪就係知道太多真理, 所以背負太多責任

舉個例
Thanos深知道宇宙資源有限，最終只命導致戰爭自我毀滅，加上生物既劣根性，係無辦法自我修正，而背上消滅一半人口的任務，而呢個任務唔係容易，亦有重大代價
Tony Stark亦都係2012之後，知道地球會面臨重大威脅，人類無辦法抗衡，所以創造Ultron, 同Cap反目，多次令自己生命受威脅等等, 亦都付出好多代價

五年後
所有超級英雄入面得im放低失敗
佢展開嘅新生活某程度同Thanos相似

我諗智慧嘅詛咒係指佢地諗得比其他人遠
等於捉棋
普通人仲諗緊點行第一步
佢地就諗到幾百種方法將你軍

好難明咩

Seems you are not cursed by knowledge
真幸福

我睇法
IW話 you are not the only one cursed with knowledge
咁好明顯話tony stark唔係宇宙最醒既人啦

到endgame嗰陣
thanos係2014 nebula見到未來nebula既片段
再運用佢既知識 得到左pym particles
然後再去到2023同佢地隻抽
呢到可以睇到thanos都係一個好醒既人
所以佢嗰陣就話唔係得IM先係cursed with knowledge

本身2023 nebula得一支pym particles
但係ebony maw 同 thanos都對科學有一定知識
所以複製到pym particles / 運用到2014 nebula去睇 2018 nebula既大腦

ca都放低左 仲勸bw都放

知識的詛咒（Curse of knowledge）是一種認知偏差，形容專家常以術語交談，但是喪失與非專業人士溝通的能力。 Robin Hogarth首先提出該名詞.[1] 。知識的詛咒也是教育的重大阻礙之一[2]。

google下都唔識?

佢揾到方法「穿越時空」已經係充滿智慧同俾知識詛咒啦 唔係佢嘅根本無endgame呢支歌仔唱 大家一路頹廢老死 係佢先有呢個能力帶大家翻去過去

CA都放唔低，佢都話勸人就得

哦 所以佢係理智地知自己要move on先去研討會逼自己放低?
果時覺得佢主導得黎又好無奈咁有啲奇怪

你係咪暗串緊樓豬

In short Thanos中二病